陸媒爆內地「珍珠」奶茶由廢棄輪胎鞋底製成

珍珠奶茶是香港人喜愛的飲料之一，市面上相關的店舖林立，但近日有大陸媒體揭發珍珠是由皮鞋底和舊輪胎造成的。

最近有位大陸記者「放蛇」，以自己的身體做實驗，親身測試陸版的「珍珠」奶茶。把買來的「珍珠」咀嚼一會，咬不開便硬生生吞下去，半小時後進行胃部電腦斷層掃描（CT），竟見到胃部呈現密密麻麻的小白點，「珍珠」完全沒有被消化。當地的醫生很驚訝，亦猜不出到珍珠是用什麼造成的；他指這些珍珠是腸胃不能消化的物質，有機會導致小腸梗塞，嚴重的可能要做手術取出來。據悉，正常的珍珠是由木薯粉、甘薯粉、紫薯粉，再加一點白糖調製，吞下之後會被消化，完全不會留下「小白點」。

後來有奶茶店員工爆料指，珍珠奶茶的珍珠是由皮鞋底、舊輪胎造成。「都是化工廠生產的，化工廠生產出來的食品。說句難聽的話，就是拿皮鞋底做成的，比如皮鞋底、舊輪胎做成的。」

根據青島大學化學實驗中心對市面上的「珍珠」進行化驗後，也無法準確弄清其成份，但可確定的是「膠性極強」：「在腸胃裡可能造成聚集，短時間聚集體積就比較大，體積大的話，消化起來非常難。」

這就是我們的白色珍珠

膠性極強

閪茶

想節能

食鞋

下世小心啲

喜茶

其實之前咪有報導話咩d珍珠有尿片嗰隻膠嘅成份喺裏面囉點解d人仲會飲㗎？

2015年10月19日

中國茶

其實真係唔明點解要咁做
又唔會令工序簡單啲 又唔係成本平啲
啲人係咪真係咁撚賤格咁撚低層次

喜茶排哂隊

回收呢d野再加工成本平d咩？化工原料就一桶桶買者？

成本應該真係平左 唔係都唔會咁做

好鬼耐之前網絡流傳一個笑話，鬼佬話食完啲香口膠會整做condom賣去中國，中國人就話用完嘅condom會整做香口膠賣番去歐洲咁

should i feel surprised lol

點解唔會，啲廢膠已經冇人要，慳筆原料錢唔好？

有暹邏思考

記者明知有問題都自己試咁勇

環保

又要食元素表

Yum

環保呀

source?真定假啊

好快唔係笑話

咪好彩囉，港豬唔洗食condom，仲唔買多幾杯

source?

超級學校霸王？

當年廢佬施係免費報話唔明白假鷄蛋成本高過真的，點解有人整？
完全暴露佢堅離地，除了自己報紙，除了地產代理題目，允佢評論時事真係白痴

睇嚟應該似真 前幾日好似有單新聞
話大陸有個細路日日飲珍珠奶茶
結果啲珍珠無消化 反而由條腸塞到去胃

大陸野真係唔好亂食
我上禮拜食完
胃痛左成個星期
聽日都唔好既話
可能會入院照胃鏡

不意外

宜家興環保嘛

喜茶咁貴，肯定係用飛機呔啦

廿幾歲人未飲超過3次珍珠奶茶

仲有國家環保補貼

塑化膠唔係膠呀？！咪一撚樣，分那麼細

利申飲呢類嘢嘅都係無撚腦

啱啦班雙非咁鐘意返支那

畀個source 先

廢物利用
中國特色控制人口
促進消費刺激經濟

一舉三得

Link?

屌 又9up 木薯粉做平唔過車呔 唔撚信

轉用山羊屎

皮鞋膠成本仲平過食材嗎

2015

根據青島大學化學實驗中心對市面上的「珍珠」進行化驗後，也無法準確弄清其成份

點解咁難驗？

想節能，輪胎能
環保撚又贏

梗係成本平啲先有人做啦
唔通真係搞手求打個和呀？
你覺得你買1kg木薯平啲
定係買1kg廢膠平啲？
當個量夠大，再用埋啲低成本嘅工業用加工方法令到啲廢膠變成粉，計埋個成本梗係會比木薯粉平啦

環保撚至愛

賤

究竟呢度有幾多小朋友

大陸嘢唔係想俾啲高級嘢你食下話?

食車胎

搵食艱難

中國人先係最環保

喜茶多數都係飲芝士奶蓋..唔係好關事

中國特色珍珠奶茶

芝士唔係真芝士

皇崗口岸有間茶餐廳珍藏奶茶就係用鞋做 硬到

信

勁環保

環保撚講兩句啦

4年過去，中國有變咩？

有錢左囉 算唔算 仲有黑心左

屌你 邊撚度好食 係香港我都唔撚食珍珠喇

麵粉+糖會貴過用車胎?

全部化學成品

棄置咗嘅皮鞋成本應該平過正常可食用食材

糖都真係幾貴

呢啲舊鞋廢車胎邊有成本可言
加工費一定平過你買木薯粉

大家齊食膠

隨時一杯成本平0.1都已經會咁做

補link

鋼鍊
鞋底食得

成本就係, 但加工呢? 你諗下加工成放得入口嘅野要用幾多步驟

CLS國家

好重料 啲珍珠有鞋味

港豬飲多d啦 飲撚死哂去

我意思係唔關珍珠事

好撚環保

環保撚排隊飲

大陸食品安全好左好多架啦

old news

大陸?不意外
遲啲香港都跟埋大陸果套就好笑

真係兒登 依d野10幾年前都講過啦

一向都知係叫車呔奶茶

都只係4年前

00後rip

肯定有人話飲返杯珍珠奶茶定驚

正中下懷

好耐之前已經爆過啦
都唔明點解啲人仲會去大陸飲

4年前既新聞 樓豬有乜居心

又考古為咗正皮去到幾盡

以前個個星期都有呢D新聞架啦
頭髮整豉油，假雞蛋，化學油當花生油，地溝油，大頭奶粉乜乜柒柒數都數唔曬
係依家唔再報呢D姐，至於點解唔報就自己諗下啦

係咪痴撚線..
為左賺幾蚊

當一隻價值一蚊幾毫既雞蛋都有假既時候，其他野係假完全唔出期

番強国飲乜茶

班人咁愛国愛黨
仲唔死番強国飲乜茶

幫處理廢料應該有錢收

而家日本好紅喎
日本人都係無腦

和諧晒 梗係無報
無報就即係無事 可以個個星期回祖国懷抱飲喜茶

之前都有新聞話珍珠奶茶啲膠杯係由醫療廢料回收再造 諗起都覺得核突 用嗰啲沾曬血嘅袋重新再造 又唔知佢嘅消毒工序有冇做足

塑化劑，假奶，呆灣大陸本就是一家人

喜茶幾時開始有得加珍珠？？？

唔飲過點會知呀大陸仔

*未

個記者為真相願意犧牲自己身體
佩服

西多士話如果大陸食材有問題，應該好多人有事啦⋯⋯

幾環保，個概念唔錯
香港咁多港女同啲00後飲

早係十鳩幾年前大陸未興起奶茶呢樣野已經有新聞報導過啦，仲咁多00後特登走上去飲
btw唔知香港d珍珠有幾多係大陸入口

珍煮丹 老虎堂

跟嗰件咩陳怡上去食多啲啦

潮飲喜茶

記得有五毛成日開PO教人去支那飲閪茶
幾撚陰濕

撚軚撚

好環保

唔好講出嚟阿 由啲傻閪繼續上去飲 快撚啲死咪算囉

唔止珍珠啦
本身成杯野都係化學野黎

環保撚話海龜好慘
我自己食返啦

有冇諗過其實呢個係事實 只不過俾人當係笑話

排喜茶果班傻閪成肚膠

考古一回事，再警剔下大家唔好咩？下下都要拉到去正負皮講

彈牙

趙極都有

其實可以當所有有賣珍珠奶茶既都係咁撚樣

成班傻閪湧去mk tst老虎堂飲珍珠奶茶
次次都好閪多人 好似免費咁
飲撚晒膠落肚

環保飲品

sauce？
咪佬屈

有時真係不得不佩服支那人，咁都比佢諗到

新聞？

身體入面塞番百幾粒都未死得住既

00後最鍾意飲既喜茶

啱晒啲環保能啲膠俾佢哋食晒, 十分環保